---
label: Дашборд
order: 0
---

![Дашборд](../static/images/dashboard.png)

В дашборде можно посмотреть актуальную статистику конструктора чат-ботов.

Вы можете выбрать период отображения статистики в области под номером 1.

Чтобы изменить интервал в графике, используйте параметр в области под номером 2. Интервал — это какое время будет обозначать каждая точка на графике. Например, интервал 1h — это один час, соответственно каждая точка на графике — это один час времени и все агрегации (итого, средние значения и т.д.) будут считаться в пределах часа.

### Анализ задержек в работе сценариев {#low-speed}

Так как в системе имеется несколько различных квот, которые призваны обеспечить стабильность системы в целом, вы можете столкнуться с тем,
что сценарии работают "медленно". Чтобы понять, что происходит, вы можете воспользоваться специальными графиками в дашборде.
На изображении ниже представлено 4 графика:

![](../static/images/dashboard_perf.png)

На графике _Выполнено действий_ показано, какое количество действий было выполнено. Это те самые действия, которые формируют
т.н. трафик. Его мы ограничиваем в зависимости от тарифа.

На графике _Показатели производительности_ мы выделили показатель _Средняя задержка_, который показывает насколько "тормозят"
ваши сценарии. В данном случае видно, что задержка в пике составляла около 16 секунд. Если этот показатель растет, значит
в это время система не справлялась с данной ей нагрузкой и очередь задач накапливалась.

На двух графиках внизу изображения можно увидеть, какие сценарии в это время работали, чтобы изучить проблему.

!!!
Очень важно понимать, что если вы запускаете рассылку, то очередь будет __неизбежно__ скапливаться.
Прочитайте [эти рекомендации](../guides/mass_operations.md) при создании рассылки.
!!!

### Как скачать статистику {#download-csv}

1. Выберите нужный график, кликните по его заголовку и выберите пункт __Inspect / Data__
2. В открывшемся окне нажмите кнопку __Download CSV__
3. Импортируйте файл в Excel или Google spreadsheets